支那裔富豪於加拿大遭分屍100份 疑兇:這禽獸想娶我女兒

【星島日報報道】加拿大溫哥華前年發生駭人兇案！42歲支那裔富豪苑剛在自家豪宅被殺害，屍體被斬開100份裝在袋內，疑兇是死者的表姊夫。案件周二在當地法院開審，疑犯在庭上全部否認控罪，認為自己當日的行為是屬正當防衞。

案情指，42歲死者苑剛，2007年從支那河北省移民到加拿大。2015年5月在價值650萬加元的豪宅遇害，被人分屍100份分裝入袋。受害人家屬向警方稱，在車道上發現部分遺體，當時疑兇、死者的表姐夫趙利正在現場。有目擊者供稱，看見趙利拿著一把鎚子和槍在屋內來回走動。警方在現場搜出一些裝有「新鮮、肉色物體」的塑膠袋，懷疑趙利殺人後企圖毀屍滅跡將他拘捕，控以二級謀殺。

趙利還在庭上大爆案發當日的細節，他指當天去找苑剛遊說對方投資一宗槍支生意。但沒想到苑剛竟要求將女兒嫁給他﹕「如果你把女兒嫁給我，那我就購買你50%的股份」。趙力開始時以為對方說笑，但苑剛再提時就令到他十分惱火﹕「他女朋友多得不得了，而且他脾氣出了名的差勁，經常虐待那些女人，打罵她們。」

趙利於是大罵苑剛是禽獸，這句說話成為兩人衝突的導火線。 趙利供稱「他打了我，我後退幾步，順手操起了旁邊的錘子」，趙力又稱苑剛試圖跑向放槍的地方，但苑剛沒有拿到槍時，已被趙利在他頭上打了一錘。之後兩人爭奪錘子再次糾纏，期間苑剛意外倒地，趙利拿起槍向苑剛連開多槍，直至對方停止呼吸。趙利意識到自己殺了人後一度慌亂，但冷靜下來後，開始處理案發現場，將苑剛的屍體切成100多塊，用多個袋裝好。

不過，趙利在庭上堅稱自己沒有殺人，並稱之前的認罪聲明是在遭警方脅迫的非自願情況下就範。他認為自己當日的行為是屬正當防衞。代表律師也質疑警方作出供詞，並指趙利在拘押後，有一整天沒有食物吃，又冷又餓。法庭仍未就案件作出裁決。

100份

啱架啦 你地班蝗狗咬狗骨就最好

殺完人仲咁冷靜分屍，河北仔真係

抵死

650萬就豪宅啦 香港樓價痴撚左線

睇錯 原來650萬加元

650萬加元

疱丁解蝗

650萬加元呀，重睇喇盲俠，等於大幾3千幾萬港紙，香港都係豪宅喇

on9仔

重睇啦盲俠
人哋糾正返啦

支持狗咬狗

疑兇趙利個女, 即支那裔富豪想強娶既囡囡:

苑剛家人律師約翰遜指，英文名為Florence的趙利女兒在參加本地製作真人秀節目《公主我最大》時，自稱屬於自己父母的豪宅、島嶼和名車，其實均是苑剛所有。該真人秀確實有多個場景如戶外游泳池與發生碎屍案的西溫豪宅相似，而片中一名「FLO.Z」也在其中一集帶領其他3名女角參觀Pym Island並居住在島嶼。

FLO.Z當時在劇中提到，她27歲，居住在溫哥華，由於曾經居住過滿地可，所以也會說法文。

她在劇中介紹，自己14歲時跟隨父母移民加國，在她的記憶中，小時候父母的工資與中國普通老百姓一樣，一個月僅有100多元人民幣，等同約20元加幣，因此教育她在做生意時，必須要勇於嘗試，所以她才決定自已創業經營潮流衣服品牌。

認識FLO.Z的人士指出，她聰明美麗，能力又強，看好她未來成為職場女強人，或是一名成功設計師，而在《公主我最大》中，FLO.Z表現搶眼，據悉其母對女兒的表現很滿意。

唔係唔靚，但係咁有錢再高級既女都有得食啦

似求其鳩噏個藉口黎打官司

呢單典型蝗吃蝗，吹咁耐居然冇人出呢張圖？？？

佢殺左人重攞曬人啲錢
佢個女同成家本來窮撚黎架
之後成家揸法拉利
有個島，向島度有resort
啲嘢全部都係個死鬼富豪，佢地用財技轉曬名
成家一夜暴富

財不可露眼係真架

佢個女係咪姐係flo. z

無野啦 眼殘睇唔到樓上

公主我最大嘅另一條女

咁姐係個女仔本來就同死鬼富豪有啲關係
只係個老豆唔願將個女嫁比佢

呢個已經生咗仔

罷明謀財害命
嫁乜春
作個故仔你就信
係呀，攞曬佢啲錢係順便嘅

都
生完個波重大左

為你做足一百份

支那式謀財害命

Ig有大量呢啲支富二代，有少少姿色嘅有大量follower, 當中好多黎自她本國嘅，無咩見識嘅人真係會當呢班雞仔女神咁拜

間接證明咗佢冇殺人，係劏佢時死者心臟病發死啫，不過而家驗唔到屍啦，疑點歸於被告，應該無罪釋放。

全部飲飲食食周遊列國相

星島打支那裔？

係喎，扼唔少鄉下仔like佢地

又有人衝出黎柒

睇唔明
到底 殺左人然後財技轉名 定 財技轉名先再去殺人

有錢冇命享就係呢d啦

我點知 總之佢就攞曬個死鬼富豪啲錢
本來成家窮撚要去投靠個富豪
之前香港又有單係咁
個死者向中大返工

佢一出世就好有錢
成億美國豪宅話買就買
好難無公主病
我反而覺得套嘢入面，佢心地最好對人最包容

仲有Keep in up with the Kardashians

人地個大波女參賽者住成幾億既豪宅喎，仲叫有錢少少？

踏血尋蝗

100

但個鼻好假